<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hexo on ONEGEE</title>
    <link>https://onegee.github.io/tags/hexo/</link>
    <description>Recent content in Hexo on ONEGEE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://onegee.github.io/tags/hexo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>怎么选择和快速搭建个人博客</title>
      <link>https://onegee.github.io/post/%E6%80%8E%E4%B9%88%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%92%8C%E5%BF%AB%E9%80%9F%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://onegee.github.io/post/%E6%80%8E%E4%B9%88%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%92%8C%E5%BF%AB%E9%80%9F%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>本来只是想搭建一个博客让自己凌乱的笔记显得正常和体面一些，但是被网上各种各样的技术带入各种坑位，本着不折腾不会死的态度全部通关一遍，于是便有了此文。我尝试了10个目前比较流行的搭建博客的方式，通过搭建的技术门槛和颜值等分别做简单介绍，如果你正准备搭建一个博客，能够比较直观的了解目前流行的技术和最终的实现效果，帮助你做出适合自己的选择。（本文偏向技术类博客，但也适用其他工种）
⚠️ 本文多图预警，没有详细的博客安装教程，安装请查看官方文档或自行摆渡xx教程、xx一键包。
怎么面对博客 🙇  博客不像微博，有一定的含金量，而不是走马灯的宣言（拿微博治国的人不代表大多数 写作的过程其实就是思考的字面化，梳理知识体系的同时反思知识的内化程度，分清楚哪些是“知道了”，哪些是“掌握了” 通过博客的形式分享是学习的一种技巧（费曼技巧，让小孩子明白你要讲述的内容），内化知识的同时也从分享中得到快乐 用写作来记录成长的过程，保持这种习惯能让你听到意志力成长的声音（zi&amp;hellip; 同时博客也是一种无形的资产，量变的积累过程兴许会带来许多隐形的机会（接广告，出书啊等等知乎上忽悠的），总之多写总没错  怎么把博客放到网上 🌏 目前比较流行的博客实现可以分为三种方式，各有不同程度的技术门槛、功能支持、主题颜值等。接下来将会通过实例展示不同的博客形式。
 👉 个人主页注册。指的是在现有的博客网站、论坛或社区上注册个人主页
 👉 静态网站生成。通常是由jekyll、hugo或hexo等技术生成静态网站，然后通过git上传到Github Pages、Coding Pages等托管平台免费展示
 👉 内容管理系统。带有后台管理的博客系统，需要配置空间（服务器）、数据库以及域名等，然后安装成熟的WordPress、ghost等内容管理系统
  一) 个人主页注册 💊 注册形式的个人博客，优势是没有技术门槛，注册即用；拥有成熟的平台支持，方便推广。但是平台风格单一，不仅自定义程度低，而且还有许多形式限制（当然限制也有专心于内容的好处），推荐给嫌麻烦不喜欢折腾又不反感条条框框的人。
1) SegmentFault 👍  中式StackOverFlow论坛，成熟的技术交流平台 网站提供文章专栏板块，并且有审核机制 功能： Markdown / 标签 / 评论 / 智能目录 💄 颜值：正常 / 简洁  2) 简书 👍  专注文字的轻博客平台，定位清新 功能：Markdown / 评论 / 标签 💄 颜值：正常 / 干净  3) 知乎  泛娱乐化的专业知识交流平台，提供文章板块 功能：Markdown / 评论 / 标签 💄 颜值：正常 / 大气  4) CSDN  老牌技术论坛 关注公众号才能注册，8位数验证码等一堆反人类交互体验很不是能忍 功能：Markdown / 评论 / 标签 / 皮肤 / 老式文章管理 💄 颜值：不卸妆的话还能看，卸妆就&amp;hellip;  5) 博客园  元老级技术论坛，申请博客需要人工审核（上班时间8分钟通过 功能：Markdown / 评论 / 标签 / 老式文章管理 / RSS / 年代感皮肤 / 相册 / 文件 💄 颜值：Logo可以有不止3种Word渐变色3D投影展示，老得有味道  注册形式的博客还有许多老牌供应商，如网易，新浪和搜狐博客等，有些可能已经不维护了，而且大多定位也不是技术类博客，这里就不介绍了。注册形式的博客当然还可以申请微信订阅号，或者在知乎、StackOverFlow或Quora等问答平台写以答案的形式，甚至百度贴吧搭楼也可以，虽然是不正经的博客，但确是正经的写博客初衷。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>